**國立屏東大學民生校區**，前身為[國立屏東教育大學](../Page/國立屏東教育大學.md "wikilink")，簡稱[屏教大](../Page/屏教大.md "wikilink")、屏師。前身為日治時期1940年4月創立的[臺灣總督府屏東師範學校](../Page/臺灣總督府屏東師範學校.md "wikilink")。為日治時期繼[臺南師範學校之後](../Page/臺南師範學校.md "wikilink")，南部地區第二所成立的師範學校。師範學校為日治時期臺灣領導階層之搖籃，六堆地區中，如鍾兆興、羅鳳郎、吳金森等，均係師範學校出身。位於[臺灣省](../Page/臺灣省.md "wikilink")[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[屏東市](../Page/屏東市.md "wikilink")，於2005年8月轉型為教育大學。轉型後成為[教育](../Page/教育.md "wikilink")、[人文](../Page/人文.md "wikilink")、[藝術](../Page/藝術.md "wikilink")、[應用科學](../Page/應用科學.md "wikilink")、[資訊為人才培育目標的大學](../Page/資訊.md "wikilink")。該校於2006年6月向[中華民國經濟部](../Page/中華民國經濟部.md "wikilink")[智慧財產局申請](../Page/經濟部智慧財產局.md "wikilink")[屏東大學註冊簡稱](../Page/屏東大學.md "wikilink")，[屏東大學簡稱只限](../Page/屏東大學.md "wikilink")[國立屏東教育大學一校使用](../Page/國立屏東教育大學.md "wikilink")。2014年8月1日，該校與[國立屏東商業技術學院合併為](../Page/國立屏東商業技術學院.md "wikilink")[國立屏東大學](../Page/國立屏東大學.md "wikilink")，原國立屏東教育大學之校區改稱「國立屏東大學民生校區」\[1\]。

## 學校簡史

### 日治時期

  - 1940年
    4月設立[臺灣總督府屏東師範學校](../Page/臺灣總督府屏東師範學校.md "wikilink")，校址在現今其附設實驗國民小學。
  - 1943年 更名為[臺灣總督府臺南師範學校預科](../Page/臺灣總督府臺南師範學校預科.md "wikilink")。

### 戰後

  - 1946年，改為[臺灣省立臺南師範學校屏東分校](../Page/臺灣省立臺南師範學校.md "wikilink")，10月正式獨立為[臺灣省立屏東師範學校](../Page/臺灣省立屏東師範學校.md "wikilink")。
  - 1965年，升格為[臺灣省立屏東師範專科學校](../Page/臺灣省立屏東師範專科學校.md "wikilink")。
  - 1987年，升格為[臺灣省立屏東師範學院](../Page/臺灣省立屏東師範學院.md "wikilink")。
  - 1989年，國立屏東農業專科學校遷校，土地移撥[臺灣省立屏東師範學院使用](../Page/臺灣省立屏東師範學院.md "wikilink")（今民生校區）。
  - 1991年，改隸中央，改名為[國立屏東師範學院](../Page/國立屏東師範學院.md "wikilink")。
  - 1993年，設有初等教育學系、語文教育學系、社會科教育學系、數理教育學系、美勞教育學系、幼兒教育學系、音樂教育學系、體育學系等八個學系及進修部和附設二年制幼兒教育師資科，並設有初等教育研究所。
  - 2000年，增設資訊科學系。
  - 2003年，增設資訊科學系碩士班。
  - 2005年，經[教育部核定](../Page/教育部.md "wikilink")，定名為[國立屏東教育大學](../Page/國立屏東教育大學.md "wikilink")。
  - 2007言，增設生態休閒教育教學碩士學位學程。
  - 2010年，資訊科學系碩士班擴增為資訊工程碩士班、教育科技碩士班。增設先進薄膜製程學士學位學程、電腦與智慧型機器人學士學位學程。
  - 2011年，資訊科學系資訊工程碩士班、教育科技碩士班整併為資訊科學系碩士班，並分設資訊科學組、教育科技組。
  - 2012年，「國立屏東大學合校計畫書」同意書簽約儀式於[國立屏東商業技術學院舉行](../Page/國立屏東商業技術學院.md "wikilink")，國立屏東教育大學及國立屏東商業技術學院進行整併，新名暫訂為「國立屏東大學」\[2\]
  - 2014年8月1日，與國立屏東商業技術學院合併為[國立屏東大學](../Page/國立屏東大學.md "wikilink")。原國立屏東教育大學之校區改稱「國立屏東大學民生校區」\[3\]。
  - 2016年，增設行銷與流通管理學系數位行銷碩士在職專班。
  - 2017年，增設資訊科學系資訊系統與數位科技應用碩士在職專班。
  - 2018年，停招多媒體動畫碩士在職學位學程。

## 學校簡介

### 校歌

【傅瑞熙、楊中時作詞；張效良作曲；谷寬學和聲。】
武山蒼蒼，淡水泱泱；
鍾靈毓秀，化被八方；
八德兼備，四維是張。
手腦並用，六藝維揚；
做中學，做中教，百煉成鋼；
學不厭，教不倦，以進以康。
武山蒼蒼，淡水泱泱；
屏師之風，山高水長。

### 校徽

創立之初，屏東盛產木瓜，木瓜固然是滋味鮮美，極為可口，而木瓜葉象徽的意義尤為多彩多姿，足為屏師人學習效法，故以木瓜葉為校徽。

### 校訓

  - 誠──真心、懇切、真實、誠信之意。
  - 愛──喜歡、珍惜、自愛、互愛之意。
  - 嚴──莊嚴、崇高、恭敬、嚴謹之意。
  - 明──清楚、明白、廉明、整潔之意。

### 歷任校長

#### 日治時期

  - 1940年－1943年：[坂上一郎](../Page/坂上一郎.md "wikilink")

#### 戰後

  - 1946年：[張效良](../Page/張效良.md "wikilink")
  - 1972年：[陳漢強](../Page/陳漢強.md "wikilink")
  - 1981年：[段茂廷](../Page/段茂廷.md "wikilink")
  - 1987年：[王家通](../Page/王家通.md "wikilink")
  - 1990年：[何福田](../Page/何福田.md "wikilink")
  - 1999年：[林顯輝](../Page/林顯輝.md "wikilink")
  - 2005年：[劉慶中](../Page/劉慶中.md "wikilink")（代理）
  - 2005年：[劉慶中](../Page/劉慶中.md "wikilink")
  - 2013年：[李賢哲](../Page/李賢哲.md "wikilink")

## 校隊

屏東教大男足隊成立於2003年，並於同年首度參加大專運動會，在大專運動會足球賽於94學年改制為[大專足球聯賽後多有獎項](../Page/大專校院足球運動聯賽.md "wikilink")，在102學年度停止招收男足隊員。女足隊於102年度加入女子第一級賽事，成女子第一級第四支球隊。\[4\]

## 學校榮譽表現

  - 2010年，遠見雜誌2010
    年「大學辦學特色調查」，「產學合作及建教合作」、「國科會及教育部研究計畫」，國立屏東教育大學教師貢獻度全國第八名和第九名。
  - 2010年大學生權利調查報告，國立屏東教育大學學生權利總評全國第七。
  - 2010年，天下雜誌 Cheers 特刊第 43 號「2010 年大學調查」，國立屏東教育大學生師比全國第八。
  - 2011年，根據遠見雜誌大學專刊-「2011 年兩岸大學入學指南專刊調查」產學及建教合作，國立屏東教育大學教師貢獻度排名全國第六。

## 姐妹學校

[國立屏東教育大學的姐妹學校](../Page/國立屏東教育大學.md "wikilink")：

  -   - [愛許蘭大學](../Page/愛許蘭大學.md "wikilink") Ashland University
      - [波士頓威洛克大學](../Page/波士頓威洛克大學.md "wikilink") Wheelock College,
        Boston
      - [北科羅拉多大學](../Page/北科羅拉多大學.md "wikilink") University of Northern
        Colorado
      - [西來大學](../Page/西來大學.md "wikilink") University of the West

<!-- end list -->

  -   - [兵庫教育大學](../Page/兵庫教育大學.md "wikilink") Hyogo University of
        Teacher Education

<!-- end list -->

  -   - Dague National University of Education

## 参见

  - [臺灣教育](../Page/臺灣教育.md "wikilink")
  - [台灣大專院校列表](../Page/台灣大專院校列表.md "wikilink")
  - [屏東縣各級學校列表](../Page/屏東縣各級學校列表.md "wikilink")
  - [陳震遠論文審稿造假案](../Page/陳震遠論文審稿造假案.md "wikilink")
  - [國立屏東大學屏商校區](../Page/國立屏東大學屏商校區.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - [BBS站 - 木瓜園](telnet://bbs.npue.edu.tw)
  - [教育部](https://web.archive.org/web/20050620233740/http://www.edu.tw/)
  - [國立屏東大學(民生,林森校區)
    校務與財務資訊公開專區](http://npue-pubinfo.nptu.edu.tw/files/11-1153-5928.php?Lang=zh-tw)

{{-}}

[Category:國立屏東大學](../Category/國立屏東大學.md "wikilink")
[Category:1940年台灣建立](../Category/1940年台灣建立.md "wikilink")
[Category:1940年創建的教育機構](../Category/1940年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:2014年台灣廢除](../Category/2014年台灣廢除.md "wikilink")
[Category:中華民國已不存在的公立大學](../Category/中華民國已不存在的公立大學.md "wikilink")
[Category:臺灣大專院校整併](../Category/臺灣大專院校整併.md "wikilink")

1.
2.  [聯合報 2012年12月7日：「雙屏」合校
    新名暫訂屏東大學](http://mail.smhs.kh.edu.tw/~guide/udn1011217.htm)


3.
4.  [ET-FASHION 2014年3月22日：UFA／屏教大男足最後一戰　追平隊史最佳第四名](http://fashion.ettoday.net/news/337655)